# Prompter

Задание состоит из двух задач: основной и дополнительной. Основная обязательна к выполнению. Дополнительная является факультативной, но, будучи решенной, может выгодно подчеркнуть знания Кандидата.

# Основная задача

Требуется разработать простейший текстовый процессор, реализующий автодополнение слов по требованию пользователя.

# Функции процессора:

1. Загрузка и анализ текстового файла для формирования словаря «часто встречающихся слов».

2. Сопровождение словаря с помощью консольных команд.

3. Вывод подсказок (автодополнений) к словам в соответствии со сформированным словарём.

Процессор должен быть выполнен в виде консольного приложения, запускаемого с параметрами командной строки (и без таковых).

# Требования к бизнес-логике


#1. Требования к бизнес-логике

1. Процессор должен формировать словарь часто встречающихся слов только при обработке входящего текстового файла (произвольного).

2. Требуется предусмотреть использование следующих параметров командной строки:

	a) Команда «создание словаря»; результат – формирование нового словаря по входящему файлу.

	b) Команда «обновление словаря»; результат – дополнение существующего словаря по входящему файлу.

	c) Команда «очистить словарь»; результат – удаление всех данных словаря из БД.

3. Допускается указание только одного параметра командной строки за раз (команды).

4. Приложение может быть запущено без параметров командной строки, в этом случае оно должно автоматически переходить в «режим ввода» (стандартный поток ввода – с клавиатуры).

	a) В указанном режиме не требуется выводить приглашение для ввода.

	b) Алгоритм работы программы в «режиме ввода»: пользователь вводит слово или часть слова, нажимает Enter, в ответ программа должна автоматически вывести список подходящих слов, которые соответствуют логике «автодополнения». После этого приложение вновь переходит в ожидание ввода. Цикл таких «запросов» повторяется до тех пор, пока пользователь не нажмёт Esc или не введёт пустую строку.

5. Требования к выводимому списку подходящих слов «автодополнения»:

	a) Количество слов, включаемых в список подходящих, не должно превышать 5.

	b) Выбор подходящих слов должен исходить из условия наиболее «частых» слов в словаре.

	c) Выборка подходящих слов должна сортироваться в порядке убывания их частоты упоминания в словаре.

	d) В случае совпадения частот необходимо сортировать слова по алфавиту.

	e) При выводе списка слова должны разделяться переводом строки.

#2. Требования к данным

1. Текстовый файл, предлагаемый к анализу, должен быть в кодировке UTF-8. Файл может содержать любые буквы (латиница и кириллица) и пробелы. Файл может содержать более одной строки.

2. Словарь часто встречающихся слов должен быть выполнен в виде базы данных MS SQL Server.

3. Требования к формированию словаря при его создании и дополнении:

	a) В словарь должны включаться слова, длина которых составляет не менее 3 и не более 15 символов.

	b) При обработке каждого отдельного входного файла в словарь должны добавляться те слова, которые упоминаются в этом файле не менее 3-ёх раз.

# 3. Прочие требования

1. Приложение должно уметь автоматически создавать и инициализировать базу данных (включая её таблицы и т.д.) в случае, если таковая отсутствует; либо должен быть предоставлен SQL-скрипт для её создания/инициализации.

# Пример
При условии, что в базе данных уже содержатся слова, пример работы пользователя с приложением может выглядеть следующим образом:

бло

блок
блоха
блондинка
блокпост
блокада

кат

катерина
катер
каталка
катушка

l

lead
level
load
letter
loaf

# Дополнение
Преобразовать консольное приложение из основного задания в сетевой сервис и реализовать клиента для него.
Сервис обрабатывает команды вида "get ". В ответ на которые отправляет клиенту наиболее часто употребляемые слова из словаря, начинающиеся с , в порядке убывания частоты. В случае совпадения частот слова необходимо сортировать по алфавиту. В выборке подходящие слова необходимо разделять переводом строки для каждого из слов.
В серверном приложении реализовать поддержку нескольких одновременных клиентских соединений с эффективной многопоточностью. Ограничения на использование серверных ресурсов отсутствуют.
Сервер
Консольное приложение, которое на старте принимает в качестве параметра путь к БД, содержащей словарь, и номер порта.
Изменение содержимого словаря выполняется прямо из консоли сервера методом ввода соответствующих команд: создание + текстовый файл, обновление + текстовый файл, очистка словаря.
Клиент
Консольное приложение. На старте принимает в качестве параметров командной строки IP адрес или hostname, а также порт сервера.

# Общие требования к организации сетевого обмена
TCP/IP v4
Сервер должен обслуживать все соединения по заданному порту на всех доступных сетевых интерфейсах
